<resources>
    <string name="app_name">AndroidApiLevel</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="gingerbread_description">
• Обновлённый дизайн пользовательского интерфейса.\n
• Поддержка сверхвысоких размеров экранов и разрешений (WXGA и выше).\n
• Встроенная поддержка протокола SIP VoIP-телефонии.\n
• Поддержка проигрывания видео форматов WebM/VP8, а также поддержка аудио стандарта AAC.\n
• Новые звуковые эффекты: реверберация, эквалайзер, виртуализация наушников, усиление басов.\n
• Поддержка стандарта Near Field Communication.\n
• Системная поддержка копирования и вставки.\n
• Переработанная программная клавиатура с поддержкой нескольких касаний.\n
• Улучшенная поддержка встроенной разработки кода.\n
• Улучшения для разработчиков игр в области аудио, графической части и ввода информации.\n
• Параллельная сборка мусора для улучшения производительности.\n
• Встроенная поддержка большего числа сенсоров (например, гироскопы и барометры).\n
• Менеджер скачивания для длительных загрузок.\n
• Улучшено управление питанием и контроль за приложениями.\n
• Встроенная поддержка нескольких камер.\n
• Переход с использования файловой системы YAFFS на ext4.\n</string>
    <string name="ice_cream_sandwich_description">
• Использование единой оболочки для планшетов, смартфонов и других устройств на базе OS Android.\n
• Open Accessory API — API для интеграции с разнообразным оборудованием.\n
• Поддержка Real-time Transport Protocol API для аудио.\n
• Улучшенная многозадачность.\n
• Изменение панели уведомлений.\n
• Изменённая панель блокировки с вынесением ярлыков для быстрого запуска камеры, доступа к функциям телефона (вызовов), доступа к текстовым сообщениям и меню для работы с электронной почтой.\n
• Улучшенный ввод текста и проверки орфографии.\n
• Улучшенный режим голосового надиктовывания текста.\n
• Система контроля использования интернет-трафика.\n
• Программное улучшение камеры: внедрение режима панорамной съёмки, программная стабилизация изображения, эффекты в реальном времени при видеосъёмке.\n
• Поддержка снятия скриншотов (screen capture) средствами операционной системы.\n
• Обновлённый браузер с поддержкой вкладок, синхронизацией закладок Google Chrome. Также обновлено ядро WebKit и движок V8 с поддержкой Crankshaft.\n
• Расширенные возможности безопасности: разблокировка устройства через распознавание лица владельца, полное шифрование аппарата, ASLR, новый VPN API.\n
• Поддержка Wi-Fi Direct.\n</string>
    <string name="jelly_bean_description">
4.1.1 \n\n
• Обновлённый интерфейс, использование технологии Project Butter для получения более плавного UI. Технология включает тройную буферизацию графического конвейера, чтобы добиться отсутствия скачков в частоте кадров при анимации интерфейса, а также технологию вертикальной синхронизации.\n
• Автоматическое масштабирование виджета и изменение расположения остального содержимого, если он не вмещается на рабочий стол.\n
• Обновление виртуальной клавиатуры, получившей систему предиктивного ввода и расширенный словарь. Поддержка новых языков.\n
• Возможность голосового ввода в автономном режиме, без использования подключения к сети Интернет.\n
• Слепые или слабовидящие получат возможность подключить к смартфону или планшету на Android 4.1 устройство ввода со шрифтом Брайля.\n
• Более информативная панель уведомлений.\n
• Обновлённый поиск, благодаря которому на манер голосового помощника можно получить ответы на заданные голосовые вопросы.\n
• Добавлен сервис Google Now. Он будет снабжать пользователя полезной информацией, опираясь на календарь, историю поисковых запросов и маршруты перемещений телефона.\n
• Фотографии контактов теперь хранятся и отображаются в высоком качестве.\n
• Улучшенное приложение «Камера» добавляет некоторые возможности.\n
• Новый интерфейс для планшетов, классический интерфейс Android 3.0—4.0.4 доступен через редактирование Build.Prop изменение DPI на значение ниже 140.\n\n
4.1.2\n\n
• Исправлены ошибки и увеличена производительность.\n
• Увеличение и уменьшение размеров уведомлений в панели теперь выполняются одним пальцем.\n
• Добавлен ландшафтный режим рабочего стола в Nexus.\n
    </string>
    <string name="kitKat_description">
• Google Now, активный голосовой помощник.\n
• Отображение обложек и кнопок управления на экране блокировки при воспроизведении музыки или показе фильмов через Chromecast.\n
• Кнопки навигации и панель уведомлений автоматически скрываются.\n
• Более быстрое переключение задач и распределение памяти.\n
• Приоритетность в телефонной книге.\n
• Умный определитель номера и звонящей организации.\n
• Центр общения в приложении Hangouts.\n
• Японские смайлики в стандартной клавиатуре.\n
• Поддержка облачных принтеров.\n
• Быстрое сохранение файлов в облако.\n
• Поддержка Message Access Profile в автомобилях с Bluetooth.\n
• Поддержка Chromecast.\n
• Запуск веб-приложений через Chrome.\n
• Отображение субтитров к фильмам в стандартном видеоплеере.\n
• «Удаленное управление Android».\n
• Обновлённый дизайн загрузчика файлов: списком или миниатюрами.\n
• Переключение лаунчеров через настройки телефона.\n
• Обновление почты.\n
• Поддержка приложений через инфракрасный порт.\n
• Доступ к настройкам определения местоположения через значок в «Быстрых настройках».\n
• Настройка способа определения местоположения: точное или с меньшим расходом батареи.\n
• Запуск приложений в песочнице.\n
• Поддержка шагомеров.\n
• Осуществление платежей через Google Кошелёк и хранение статистики.\n
• Бета-версия Android Runtime (ART)\n
• Иммерсивный режим.\n
    </string>
    <string name="lollipop_description">
• «Material design» — новая составляющая пользовательского интерфейса, которая основана на простоте, яркости, понятности и функциональности.\n
• Появился Project Volta, благодаря которому операционная система обращается к процессору не одиночными запросами, а пакетами данных, тем самым экономя заряд, в результате чего Nexus 5 может работать на 1,5 часа дольше.\n
• Уведомления на экране блокировки. Чтобы открыть одно из уведомлений, нужно два раза нажать по нему\n
• Теперь вместо компилятора Dalvik используется компилятор ART.\n
• Ambient display — функция, при которой при взятии Nexus 6 или Nexus 9 в руки сразу включается дисплей, показывающий важные уведомления.\n
• Smart lock.\n
• В меню быстрых настроек добавлен фонарик.\n
• Переработан режим авторегулировки яркости экрана.\n
• В меню «О телефоне» появилась возможность оставить отзыв об устройстве.(Nexus)\n
• Появилась возможность запуска камеры и «звонилки» с экрана блокировки.\n
• Полноценный менеджер пользователей.\n
• Можно настраивать оповещения приложений, отключая их, если даже такой опции нет в самой программе.\n
• Новый интерфейс смены запущенных приложений.\n
    </string>
    <string name="marshmallow_description">
• Возможность разблокировки устройства отпечатком пальца;\n
• Поддержка функции Google Now On Tap;\n
• Нативная поддержка 2-х SIM-карт;\n
• Технология Doze способна дозировать энергию аккумулятора фоновых приложений;\n
• Центр приватности пользователя — контроль доступа приложений к персональным данным и функциям устройства;\n
• Project Brillo — система работы с «умным» домом;\n
• Мультиоконный режим;\n
• Возможность менять цвет темы в настройках со светлого на тёмный (только для разработчиков, не работает в релизной версии);\n
• Появилось встроенное приложение Android Pay, аналогичное Apple Pay (не во всех странах);\n
• Обновленное пасхальное яйцо, которое появляется, если 4-5 раз нажать на версию Android;\n
• Возможность зарядки другого устройства при помощи USB;\n
• Небольшое количество новых анимаций;\n
• Скрытое меню System Tuner UI, позволяющее включить процентное отображение заряда аккумулятора и персонализировать быстрые настройки.\n
    </string>
    <string name="nougat_description">
• Android 7.0 Nougat получила режим многооконного разделения экрана, в котором два приложения могут занять две половины экрана.\n
• Значки быстрого доступа теперь выводятся на компактной панели.\n
• Реализована фильтрация входящих звонков по телефонному номеру.\n
• Улучшены уведомления.\n
• Фоновое переключение задач: все открытые приложения и выполняемые операции можно быстро вывести на основной экран с помощью кнопки «Обзор». Двойное нажатие открывает предыдущую задачу, а удерживание позволяет выбрать нужную среди всех доступных. Подобная функция успешно используется в Windows с помощью комбинации Alt + Tab.\n
• Ночной режим позволяет добиться оптимального отображения информации на экране с помощью автоматического повышения контрастности и регулировки яркости.\n
• Уведомления одного приложения могут быть объединены.\n
• Усовершенствована функция энергосбережения «Doze». Ранее она работала только когда телефон был неподвижен, но теперь Google утверждает, что «Doze экономит батарею всякий раз, когда экран выключается».\n
• Новый «Data Saver» режим ограничивает использование мобильных данных в фоновом режиме, и может вызвать внутренние функции в приложениях, которые предназначены для уменьшения использования пропускной способности, к примеру сжатие качества потокового мультимедиа.\n
• 72 новых эмодзи.\n
• Полноценная аппаратная поддержка режима виртуальной реальности.\n
    </string>
    <string name="oreo_description">
• Новые уведомления.\n
• Они получили новый дизайн, как это произошло в Android 7.0 Nougat.\n
• Бейджи на иконках.\n
• Над иконками приложений на рабочем столе будут отображаться количество новых событий в программе. Это позволит пользователю быстро оценить состояние приложения, посмотрев на его иконку.\n
• «Картинка в картинке».\n
• Будет возможность смотреть видео в оконном режиме, на планшетах и смартфонах. Суть режима будет заключаться в минимизированном окне воспроизведения видео, которое будет располагаться поверх всех приложений на экране. Таким образом, например, можно будет смотреть YouTube и одновременно пользоваться другими сервисами.\n
• Ограничение фоновых процессов.\n
• В новой версии браузера Google Chrome 57 появилась технология, которая ограничивает нагрузку на процессор для неактивных вкладок. Следовательно будет более автономная работа — действие фоновых процессов будет дополнительно ограничиваться ради экономии заряда.\n
• Динамические иконки.\n
• В новой версии приложения смогут менять иконки без обновления всего приложения. Это дает возможность приложениям отображать свой статус с помощью иконки.\n
• Ранее сообщалось, что в Android 8.0 появятся функция Gboard Copy Less, которая будет предугадывать, когда пользователь пытается отправить адрес найденного объекта в другом приложении. Как только будет набран указывающий на это фрагмент текста «it’s at», Gboard покажет соответствующую подсказку.\n
• Другое нововведение Android 8.0 — автоматическая вставка связей с подходящими по контексту приложениями. Например, встретившийся в сообщении электронной почты телефонный номер будет связан с окном набора номера, адрес откроет приложение карт, а дата — календарь.\n
• Еще одна опция Android 8.0 заключается в распознавании экранных жестов, открывающих в любой ситуации соответствующее приложение. Например, чтобы открыть календарь, достаточно будет изобразить пальцем на экране букву C.\n
    </string>
    <string name="pie_description">
• Новый пользовательский интерфейс для быстрого меню настроек.\n
• Часы сдвинулись влево от панели уведомлений.\n
• «Док» теперь имеет полупрозрачный фон.\n
• Заставка батареи больше не отображается оранжевым наложением на панели уведомлений и состояния.\n
• К параметрам питания добавлена кнопка «Снимок экрана».\n
• Новый режим блокировки, который отключает биометрическую аутентификацию после активации.\n
• Закругленные углы в пользовательском интерфейсе.\n
• Новые переходы для переключения между приложениями или действия в приложениях.\n
• Более богатые уведомления о сообщениях, где полная беседа может быть получена в уведомлении, полномасштабных изображениях и умных ответах, похожих на новое приложение Google, "Reply".\n
• Поддержка вырезов в дисплее.\n
• Переработанный ползунок громкости.\n
• Аккумулятор теперь отображается в режиме постоянного включения.\n
• Изменения безопасности блокировки экрана включают возможный возврат улучшенной NFC Unlock.\n
• Экспериментальные функции (которые в настоящее время скрыты в меню под названием Feature Flags), например, обновленная страница «О телефоне» в настройках и автоматическое включение Bluetooth во время вождения.\n
• DNS поверх TLS\n
• Новый дополнительный системный интерфейс на основе жестов, позволяющий пользователям перемещаться по ОС с помощью swipes чаще, чем традиционный пользовательский интерфейс\n
• Обновлен многозадачный коммутатор приложений с панелью поиска Google и ящиком приложений.\n
• Android Dashboard, которая сообщает пользователю, сколько времени вы тратите на свое устройство и в приложениях, и позволяет пользователю устанавливать ограничения по времени для приложений\n
• «Шуш», расширенная версия режима «Не беспокоить» активирована, поместив телефон лицевой стороной вниз, что отключает стандартные уведомления\n
• «Адаптивная батарея», которая использует Doze для спячки пользовательских приложений, ОС определяет, что пользователь не будет использовать\n
• Функция автоматической яркости изменяет яркость экрана на основе пользовательских привычек\n
• Функция Wind Down позволяет пользователям Android устанавливать определенное время сна, при котором включается режим «Не беспокоить» и весь интерфейс телефона делается серым, чтобы препятствовать дальнейшему использованию в ночное время\n
• Поддержка Vulkan 1.1\n
    </string>
    <string name="android_10_description">
• Встроенная поддержка складных телефонов.\n
• Новые и улучшенные настройки пользовательского интерфейса со сменными темами, значками и шрифтами.\n
• Позволяет пользователям контролировать, когда приложения имеют разрешение на просмотр своего местоположения: никогда, только когда приложение используется (работает) или постоянно (в фоновом режиме).\n
• Новые разрешения для доступа к фоновым фотографиям, видео и аудиофайлам.\n
• Встроенный рекордер экрана.\n
• Фоновые приложения больше не могут прыгать на передний план.\n
• Улучшенная конфиденциальность: ограниченный доступ к не сбрасываемым идентификаторам устройств.\n
• Обмен ярлыками, позволяющими делиться контентом с контактом напрямую.\n
• Плавающая панель настроек, позволяющая изменять настройки системы прямо из приложений.\n
• Динамический формат глубины для фотографий, который позволяет изменять размытие фона после съемки.\n
• Поддержка видеокодека AV1, видео формата HDR10 + и аудиокодека Opus.\n
• Встроенный MIDI API, позволяющий взаимодействовать с музыкальными контроллерами.\n
• Улучшенная поддержка биометрической аутентификации в приложениях.\n
    </string>
</resources>
